{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016195",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "명고영정"
    },
    "text": "名高ヨンジョン\\n\n慶尚北道永川市緑田アンギル29-6(緑田洞)\\n\n1984年12月29日、この作品は慶尚北道有形文化財に指定されました。韓紙の寸法は横170センチ、縦91センチです。この作品は一般的な形式ですが、正面に描かれているのは商人であり、特異な点です。この作品は位牌と一緒に奉安されています。全身坐像の姿勢で描かれた士大夫像で、烏帽子をかぶり、団領を着用し、虎皮の椅子に座っています。高い砂帽と空手のポーズを取っており、狭くて長い袖や足の間に見える虎の姿は、18世紀初め頃の正装官服の特徴的な要素です。足元に描かれたござは後年の追加だと思われます。彫られた井間の字は「道中」を意味し、号は「鳴鼓」となっています。この作品は1725年（英祖元年）に曽光文科に及第し、青陽郡守、慶州府尹、東莱府使などの職を歴任しました。彼の卓越した学術的な能力とソンビ精神、親孝行や友人との義理に基づく多くの逸話があります。彼の善政への讃えから、頌徳碑が建てられました。彼が66歳で亡くなった後、王は直接祭門を建立し、勿禁令を下して彼の葬儀を執り行いました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この作品はどのような形式ですか？",
            "answer": "この作品は一般的な形式ですが、正面に描かれているのは商人であり、特異な点です。"
        },
        {
            "question": "この作品は何年に作られましたか？",
            "answer": "この作品は1984年12月29日に作られました。"
        },
        {
            "question": "この作品が指定された場所はどこですか？",
            "answer": "この作品は慶尚北道永川市緑田アンギル29-6(緑田洞)に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのような寸法ですか？",
            "answer": "韓紙の寸法は横170センチ、縦91センチです。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのような人物が描かれていますか？",
            "answer": "この作品は士大夫像で、商人が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのような服装をしていますか？",
            "answer": "この作品の人物は烏帽子をかぶり、団領を着用しています。"
        },
        {
            "question": "この作品にはどのような特徴的な要素がありますか？",
            "answer": "この作品には狭くて長い袖や足の間に見える虎の姿があり、18世紀初め頃の正装官服の特徴的な要素です。"
        },
        {
            "question": "この作品の彫られた井間の字は何を意味しますか？",
            "answer": "この作品の彫られた井間の字は「道中」を意味します。"
        },
        {
            "question": "この作品の作者はどのような経歴を持っていますか？",
            "answer": "この作品の作者は曽光文科という人物で、1725年に及第し、青陽郡守、慶州府尹、東莱府使などの職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "この作品の作者はどのような逸話がありますか？",
            "answer": "この作品の作者は彼の卓越した学術的な能力とソンビ精神、親孝行や友人との義理に基づく多くの逸話があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 406
    }
}